北京在拉美掠奪搞地緣競爭？華春瑩：指責毫無根據

北京在拉美掠奪搞地緣競爭？華春瑩：指責毫無根據

[新頭殼newtalk] 根據外電報導，薩爾瓦多總統當選人布克爾13日與美國家安全事務助理波頓通電話，稱薩國將是美國強有力夥伴。波頓稱，雙方討論了加強兩國友誼並對抗中國在西半球的掠奪性行徑的方式。對此，中國外交部發言人華春瑩回應表示，中國無意在拉美搞地緣競爭，美方對中拉合作的指責完全是毫無根據和無理的，「公道自在人心」。

中國外交部（14）日舉行例行記者會，有媒體問到波頓與布克爾通電話的內容一事。華春瑩回應指出，中薩兩國在一個中國原則基礎上建交，順應歷史進步潮流，符合國際法和國際關係基本準則，符合兩國和兩國人民的根本利益，不針對也不影響彼此同其他國家發展關係。

華春瑩說，中方樂見美國同薩爾瓦多在相互尊重、互不干涉內政原則基礎上發展關係。同樣，美薩關係也不應損害其他國家同薩爾瓦多保持和發展正常關係。

華春瑩指出，「中國無意在拉美搞地緣競爭」。中國同包括薩爾瓦多在內的拉美各國合作是互利共贏的，目的是發揮各自優勢，實現共同發展，這也是雙方合作的根本動力。中拉合作為當地帶來了大量就業機會，有力地促進了當地發展和民生改善。

她強調，美方對中拉合作的指責完全是毫無根據和無理的。「公道自在人心」，華春瑩希望有些人以開放、包容、平和的心態看待中拉合作和中薩關係。

即係真有其事

你大佬都出聲話你 夠膽屌大佬

宜家所謂的中国外交部，豪無公信力！